---
title: >-
    شمارهٔ ۱۶۰ - لراقمها ایضا شهر رجب ۱۳۲۳
---
# شمارهٔ ۱۶۰ - لراقمها ایضا شهر رجب ۱۳۲۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ملک ایران در دو عهد از دست افغان شد خراب</p></div>
<div class="m2"><p>نام افغان زین سبب در گوش ما شوم آمده</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>آن یکی در دولت مشئوم شه سلطان حسین</p></div>
<div class="m2"><p>بس خرابیها ز افغان کاندرین بوم آمده</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>باز در عهد مظفر شه ز افغان شد چنانک</p></div>
<div class="m2"><p>خوردنی زهر هلاهل شهد زقوم آمده</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>لیک فرق این دو افغان را که شد در این دو عهد</p></div>
<div class="m2"><p>گویمت کاندر نظر پیدا و معلوم آمده</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>آن زمان از جنبش افغان ظالم شد خراب</p></div>
<div class="m2"><p>این زمان از شورش افغان مظلوم آمده</p></div></div>